胡錫進：廣大香港市民支持國安法，47人勾結西方罪有應得

胡錫進
54分鐘前 來自 HUAWEI P30 Pro 已編輯

對戴耀廷等47人被控“串謀顛覆國家政權”罪的審理今天在香港西九龍裁判法院開庭，這是香港國安法實施以來涉及嫌犯最多的一次追究。

美英和歐盟都做出反對這一控罪的表態，其中美國務卿布林肯宣稱美國“與香港人民站在一起”，國家安全顧問沙利文更是直接表示與香港“勇敢的活動人士”站在一起。

然而這些年的一個重要經驗是，當美國宣揚與誰站在一起時，就意味著華盛頓在誤導、坑害誰。沙利文的表態非常典型，他其實是在喊話，要香港“勇敢的活動人士”與美國站在一起，充當美國對抗中國的工具。

在支持、讚揚衝擊香港法治的人之前，美國需要用感謝今年一月衝擊美國國會的那批“勇敢人士”來為世界做表率。那些人那樣做至少還是為了保衛總統，反對他們認為的“選舉舞弊”，而香港的這批嫌犯除了破壞，沒有貢獻任何哪怕是聲稱的建設性。

那47名香港人憑常識就構成了犯罪嫌疑，他們在去年7月搞所謂“初選”，而香港的選舉法裡根本沒有初選的設置，完全是一次非法行動。西方一些國家有初選，但那是選舉制度裡的一部分。香港那些違法者在民主制度之外組織干預選舉的活動，其目的是為了開展政治動員，匯集最終可以顛覆香港憲制、癱瘓特區政府的力量。

他們明顯觸犯了香港國安法的條文，那麼他們是否構成了嚴重犯罪，是否需要坐牢，必須由香港的司法機關根據國安法和本地法律裁定。這是法治社會的必然作為，西方此時進行干預，這是對香港司法制度的真正破壞，他們要把香港法律變成追隨他們的意識形態附庸。

香港本來應該自行實現23條立法，維護基本政治穩定，但極端反對派在西方勢力支持下毀掉了香港的這個機會，並且搞亂了這座城市，迫使中央出手製定了香港國安法。必須指出，香港反對派根本沒有能力對抗國安法，美英勢力的干預也只能以口頭指責為主，實際施壓的行動力很有限。國安法在香港的落實堅定不移。

重要的是，中央對香港前途命運真正承擔了責任，而西方或者站著說話不腰疼，或者對香港深懷惡意，試圖忽悠一些激進港人搞說到做到的“攬炒”。包括廣大香港市民在內的全體中國人民不懼怕落實香港國安法過程中再遭遇一些風雨，國家有對香港事態的戰略控局能力，香港局勢的向好變化終會發生，這不以一些勢力的意志為轉移。

國家沒有任何要“毀掉香港民主”的意思，堅持一國兩制是中國全社會的真實意願，而且要由愛國者治港，這天經地義。難道美英各地的治理者可以是不愛他們國家的人嗎？中國不認美英等西方力量強加到香港事務頭上的奇葩邏輯，我們已經看穿他們就是想讓香港亂，我們已經失去了與他們繼續掰扯的耐心，對他們的各種叫囂嗤之以鼻。

那些在香港採取激進行動對抗國安法的人都將遭到製裁，國安法是有牙的老虎。讓西方去給他們短暫而廉價的誇讚吧，中華民族悠長的歷史一定會把他們釘在賣國賊的恥辱柱上。

無一不抱：拿一把“愛國主義”的鑰匙，想開所有的門。這就是胡編思想。
回复
ñ45
45分鐘前
靖聽雷聲：愛國是基本條件，不奇怪解決問題的法寶。再說這裡說的是有沒有違反國安法，不是有沒有愛國……
回复
ñ 8
39分鐘前
楊折柳yyz：一個不愛國的人，哪怕是外國人不愛他自己的國家，這個國家裡所有的大門也都將為他關閉。所以哪怕不能開啟所有的門，拿著“愛國主義”的鑰匙就已經無可厚非了，你有開啟其他大門的方法請講，不然就不要批評不值得批評的事情。
回复
ñ 6
33分鐘前
共17條回复
小飛來也1
小飛來也1：胡編，叼個延遲退休的盤吧，帶勁！ [二哈]
回复
ñ44
46分鐘前
七鮮泥丸：美苟是什麼？試圖壟斷它們西方主子各種排泄物的所有權，說它香的就是香的，絕不允許任何人反駁。美狗們個個覺得世人皆醉自己獨醒，左臉寫著皿煮右臉寫著滋油，卻不知腦門上卻大大的寫著炮灰二字，洋洋自得，不以為恥反以為榮
回复
ñ贊
7分鐘前
冰涉火：有勁你不上班去
回复
ñ贊
23分鐘前
共13條回复
大毫人
大毫人：拜登也顛覆了美國政權。
回复
ñ31
50分鐘前
張皇失措Xx：大美興，川普王
回复
ñ 1
13分鐘前
七鮮泥丸：特朗普是真為美國人民著想，上來就搞經濟，人民生活水平顯著提高。拜登是真為世界人民著想，上來就搞顛覆，置美國人民於危險境地。兩相比較，美國人民該支持誰一目了然
回复
ñ贊
9分鐘前
共3條回复
a_gnosis
a_gnosis：什麼才屬於愛國？未被逮的貪官，沒被逮之前就是愛國，被逮之後就是不愛國？胡總就是愛國，歌頌就是愛國，罵美國就是愛國，明白了！ [贊][贊][贊][贊]厲害厲害
回复
ñ30
35分鐘前
新來的網友：某愛國大媽在成大V之前也是一口一個“天朝”
回复
ñ 4
23分鐘前
a_gnosis：大家都挺愛國，看來愛國不需思考，不許說話，只許點贊[贊][贊]厲害了我的國！ （我也歌頌國家，選我來治港！）
回复
ñ 1
6分鐘前
共8條回复
芭提雅代言人
芭提雅代言人：延遲退休怎麼說，我不願意
回复
ñ21
51分鐘前
緊鎖的眉頭佈滿塵埃：全世界的大趨勢，不以你願不願意為轉移。
回复
ñ贊
14分鐘前
田juju不想再當變卦肯：老胡廳級幹部，幹到80都願意
回复
ñ 1
16分鐘前
共8條回复

且蘭土司：那位“惡意捐薪”的同志被各種軟件系統限制得生活和工作都難於開展，老胡怎麼看？
回复
ñ14
49分鐘前
光小逸
光小逸：敵人越是反對 我們越要支持 [太開心]
回复
ñ18
49分鐘前
大土土啊啊：敵人說計劃生育沒人權 但組織出內鬼了 居然開放二孩 建議過兩天開會堅定走回一孩政策
回复
ñ贊
5分鐘前
在網上沖浪千萬不要用真實名字
在網上沖浪千萬不要用真實名字：美國真是雙標
回复
ñ13
53分鐘前
皇莊村
皇莊村：香港當年背叛大清，投奔英國，被帶壞了。
回复
ñ2
36分鐘前
忘記思考的靈能罐頭：我大清還需要背？我大清是把香港送給人的
回复
ñ贊
26分鐘前
共3條回复
可可西里的春夢
可可西里的春夢：廢青們妄圖以嘍囉之質體對抗國家的光輝意志，真是可笑
回复
ñ8
51分鐘前
林子-ghl
林子-ghl：布林肯不是和香港人民站在一起，而是永遠和反中反共的人站在一起，當然包括香港黑暴
回复
ñ6
43分鐘前
南國雜談
南國雜談：美國支持誰，就是在坑誰，看著吧！
回复
ñ3
18分鐘前
嗨夜就是我的面紗丶
嗨夜就是我的面紗丶：老胡中肯[good]
回复
ñ5
53分鐘前
飛翔的虎兔
飛翔的虎兔：西方的問題，歸根起來就兩點。一是所謂老牌帝國主義，白人至上的優越感帶給它們的無知與傲慢。二是它們不願接受，又不能不接受，又實在無法接受的事實，那就是中國的崛起！它們只好一方面在經濟上占我們的好處，而在政治上又鋌而走險，在香港等問題上給我們添亂。是該給西方點”顏色”看看的時候了！
回复
ñ7
今天 17:08
大英雄66962：說的好！ [贊]
回复
ñ贊
18分鐘前
是非功敗由人說
是非功敗由人說：1997年香港回歸的是殼子，2020年香港國安法出台後，香港需要二次回歸，這次是人心的回歸，前路漫漫，香港被殖民150多年，而回歸才23年多，因此不要急，50年香港一國兩制制度不變，2047年7月1日應當撤銷特區，設立直轄市，等待香港被殖民者洗腦後的這代人逝去後，香港將徹底回歸！
回复
ñ4
60分鐘前
yi耕夫
yi耕夫：恨國蛆，台蛙，洋奴，曱甴，又是一片哀嚎。
回复
ñ9
今天 17:04
BPD2simon
BPD2simon：不要理接他們的茬，直接對沖擊國會山的美國人民表示高度關注！ ！ ！
回复
ñ5
今天 16:57
懵懂的餅乾307
懵懂的餅乾307：美狗，呆蛙，廢青，輪子，來來來，熱乎乎的快吃
回复
ñ7
今天 16:51
可可西里的春夢
可可西里的春夢：胡老肯中
回复
ñ8
今天 16:51
坦然路過
坦然路過：胡叼不生產消息，胡叼只是“負面消息”搬運工。
回复
ñ3
27分鐘前

中山盧家添：美國需要感謝今年一月衝擊美國國會的那批“勇敢人士”。 @美國駐華大使館
回复
ñ1
今天 17:13
再乾4年：機器人🤖而已，看一幫蛆艾特來艾特去[費解]
回复
ñ贊
今天 17:16
再乾4年
再乾4年：香港已經變成一個臭水溝了，再見了[淚][淚]
回复
ñ11
今天 17:00
你看這鍋又大又圓
你看這鍋又大又圓：與川建國站在一起，MAGA！
回复
ñ2
今天 16:52
靈犀若愚
靈犀若愚：立法的基本原則不應違背。一是“法不溯既往”，即國安法發布之前的違反國安法行為不應被懲罰，全國人大發布國安法時也強調了這一點。二是法的公信力來自於民意授權，即港版國安法要獲得香港民意的“授權”才能行之有效或者獲得港人的敬畏。
回复
ñ1
40秒前
冰涉火
冰涉火：任何支持那47名嫌疑人的人都不是真正熱愛香港的人。熱愛香港的人只希望那里永遠繁榮，安定，充滿活力，充滿奇思妙想。這些人要毀掉香港，讓香港成為反華前沿戰場，簡直是瘋了。美國想在中國這麼鮮紅的領土上搞顏色革命，顏色夠濃嗎？ [並不簡單]
回复
ñ3
27分鐘前
淺斟低酌看人生
淺斟低酌看人生：文明自信制度自信道路自信文化自信，幹翻白皮豬
回复
ñ2
55分鐘前
冰涉火
冰涉火：我們總算恢復對香港的主權了
回复
ñ2
57分鐘前
說話多思考
說話多思考：打倒美帝國主義及歐洲走狗！ ！
回复
ñ2
今天 17:13
Builder海南
Builder海南：喜歡這句話:“我們已經失去了與他們繼續掰扯的耐心，對他們的各種叫囂嗤之以鼻。”[給力][給力][給力]
回复
ñ3
今天 17:11
-地球村村民-
-地球村村民-：美🐶 集合了。
回复
ñ5
今天 17:08
醉鳳戀
醉鳳戀：大快人心！
回复
ñ3
今天 17:04
Sevnming
Sevnming：英美國家又開始犯病了，關它們屁事[怒]
回复
ñ3
今天 17:04
鴻雁秋水寒霧
鴻雁秋水寒霧：一群可憐的螻蟻
回复
ñ3
今天 17:00
京州虎爺
京州虎爺：老胡，收復台灣就靠你了。
回复
ñ4
今天 17:00
沿途有你Alex
沿途有你Alex：一群該死的烏合之眾
回复
ñ2
今天 16:57
天山之巔的青松：它們要超級大國的支持，狂得很呢
回复
ñ贊
42分鐘前
林心怡888888
林心怡888888：以前都是我們抗議，大家發現沒有，輪到美國抗議了[允悲]
回复
ñ3
今天 16:55
冇錯我係思宇君呀
冇錯我係思宇君呀：恥辱柱也有你的一份老胡
回复
ñ8
今天 17:03
Y大道至中Y
Y大道至中Y：香港人民：別！別站過來，謝謝！ [挖鼻]
回复
ñ1
今天 16:50
家是微小國LOVE
家是微小國LOVE：這是世界上兩大強國意識形態地對抗，很好奇，最終誰會獲得勝利
回复
ñ1
34分鐘前

便攜領域：又可以評論區參觀各種髒話大聚會辣[doge]
回复
ñ2
今天 16:53
都發錢等於都沒發錢
都發錢等於都沒發錢：希望香港的未來會更好。
回复
ñ1
2分鐘前
道理勢正
道理勢正：美國的政客真搞笑，他總是說與世界人民在一起，懂王的死忠粉勤王的時候，卻不與自己的人民在一起。
回复
ñ1
11分鐘前
起名真的好不容易
起名真的好不容易：幹得漂亮 [doge][贊]
回复
ñ1
15分鐘前
心酸的老老何
心酸的老老何：國家安全，不是小事。先關著，慢慢偵查。不會冤枉一個好人，也決不會放過一個壞人！
回复
ñ1
16分鐘前
半圓亭22
半圓亭22：[贊][贊][贊]
回复
ñ1
25分鐘前
懷念大師forever
懷念大師forever：千言萬語化成一句話:老胡中肯！
回复
ñ1
33分鐘前
司機兔咖啡
司機兔咖啡：老胡，你真不懂裝不懂？ [哈哈]
回复
ñ1
58分鐘前
山中介石
山中介石：老胡。你要發聲，讓香港把法官頭上戴的金黃色長長的捲毛假髮摘下來。我們中國人的地盤，我們中國人的法官，為啥扮假洋鬼子唬人？是何道理？成何體統？ [怒][酷]
回复
ñ2
今天 17:29
George唐納
George唐納：如何剷除滋生港亂分子的土壤是考驗執政者能力的難題。
回复
ñ1
今天 17:05
沒錢不加班
沒錢不加班：美國沒有人，注意用詞。
回复
ñ2
今天 16:57
莎士比亞你爹老懶子
莎士比亞你爹老懶子：中肯
回复
ñ2
今天 16:50
淡紫紫野花
淡紫紫野花：老胡說的對[good]
回复
ñ2
今天 16:50
水泊松山
水泊松山：一一舉定乾坤唯！讓香港形成脫胎換骨之共識。
回复
ñ贊
6分鐘前
水泊松山
水泊松山：應該干淨徹底地掃除一切禍國殃港之垃圾，讓歐美對香港再也不抱任何幻想！
回复
ñ贊
21分鐘前

林子-ghl：布林肯不是和香港人民站在一起，而是永遠和反中反共的人站在一起，當然包括香港黑暴

對不起 我無聊居士絕不是 亦永遠不是你胡錫進所指的廣大巿民其中一個

包括廣大香港市民在內的全體中國人民不懼怕落實香港國安法過程中再遭遇一些風雨

胡錫進代表包括廣大香港市民在內的全體中國人民

屌 被代表

其中美國務卿布林肯宣稱美國“與香港人民站在一起”，國家安全顧問沙利文更是直接表示與香港“勇敢的活動人士”站在一起。

巴打成日睇條支那狗嘅廢文

可以看看中國人的回覆和反應